Nikon Z 支24-200 算唔算最好嘅天涯

個畫質同Olympus 12-100 F4 pro 差唔多，有啲驚喜，但個外型就似一條未割包皮嘅賓州

呢枝真係低調地勁
未出果時比spec撚狂屌 出左之後唔少攝影評論 KOL都讚
而家長期斷貨 一鏡難求

問伍sir，岩岩先屌天涯鏡

z 14-30同24-200去旅行一流又有weather sealing 但真係好醜樣

N記就快死了🥲

包莖

DcFever統一評論：「係Nikon破產嘅信號」

伍sir算唔算最好嘅影相youtuber

Tamron 28-200不服
夜晚個小廣角就仲用得
最近對焦距離19cm影野食超方便

Z鏡真係好撚柒 到底邊撚個Designer諗出嚟
個Focus Ring柒撚到

駛埋佢咩，佢連幫我含撚嘅資格䬡冇

係，同我未割包皮果時好似，屌 Nikon整得啲鏡靚仔少少啦，我連攞上手都唔想

呢支鏡真係好撚好用
夠輕巧 畫質高
係低光對焦差少少

日頭用，完全無問題 去行山一支夠殺，又夠輕

不蛇想問多少少
2470 2.8 同 70200 2.8係咪都係nikon完勝

上photography blog睇自已鐘意邊隻 口味呢家野冇得講，有人話XF 2.0係clinical sharp真係冇得講，有人話個35 1.4 外對焦好嘈好vintage feel。

講緊ff大三元喎

我知呀，上photography blog 比啦。我用富士啲爛鏡講都係講個例子，因為口味真係人人唔同，有啲廢老話大三太sharp返到要整蒙

14-30 35 1.8 再加未來100-400 28/40餅 咁就齊

傳統大三元太重又唔實用
萬用鏡既結果通常都係兩邊都做唔好
反而比較想有Nikon同sigma出過嗰種120-300 2.8
一定上腳架既情況反而唔多介意重量

龍仔支28-75 70-180 係估佢唔到，特別係70-180，少20mm 差別係唔覺，但重量就 正到不得了，可惜佢未有Z鏡 一有我狗衝

聽講今年好似三元會出Z口
RF新70-200都1.1KG
不過我都係會要70-180

In Tamron we trust

Rf 70-200 F4又輕又靚 但70-180係J死人

係個樣比較普通,但呢個價錢呢個size 都唔可以再投訴啲咩